澳洲更新對港旅遊警示：提醒中國澳洲雙重國籍的港人更改國籍

【東網專訊】澳洲政府周三（10日）更新對香港的旅遊提示，指香港不再承認雙重國籍，建議擁有中國、澳洲國籍的國民若希望在香港被視為澳洲公民，要到入境處作變更國籍申請。

澳洲政府早前已列中國內地和香港為「不要前往」，警示級別沒有變更。最新警示雙重國籍提示，提醒澳洲人隨着香港實施《中國國籍法》，香港特區不再承認雙重國籍，擁有中國與澳洲雙重國籍的人士若想被視為澳洲公民，需向入境處登記聲明變更國籍。

警示續指，如果香港政府視相關雙重國籍人士為中國公民，即使他在入境時使用澳洲護照或其他國家護照，港府仍可拒絕相關人等獲得澳洲領事服務。雙重國籍公民未宣布放棄中國籍並繼續持有特區或中國護照，將被視為中國公民。警示提醒國民計劃進入中國內地或香港，要用澳洲護照入境。

篤航完了

痰尿盅 隻賣港賊，唔該出嚟講兩句